公僕罷工政論

因應公務員身份特殊，罷工集會主題應該彰顯公務員忠誠所在--人民；另外要強調香港理想的權力架構--權力歸於人民。文宣就可打破所有親京派宣傳的迷思：
1. 政治中立是建基於政府效忠人民，當民主國家政黨輪替時，公僕應當保持中立，不為政黨左右。但特區政府從未效忠市民（還記得林鄭誓詞嗎），故此香港公務員應先向市民效忠，再談中立；效忠人民是不能中間著墨的。
2. 公務員跟政府對著幹；政令不依民命，跟人民對著幹，就失去合法性，故此公務員以效忠人民為由，罷工反抗元首是正確的。古代朝政不綱，都有清流群起眾議。所有罷工明志的公僕，都是王安石同道。

以兩三句口號作結：
公僕效忠人民 權力歸於人民
權力在民 還政於民

皇天庇佑
香港義民

推

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會